震惊，如果建行研究部的有关“囤地”数据是真的  

[ 云涌 ] 于2007-07-31 16:06:47 上帖 [ 发短信 ] [ 表状 ]  

这几年批出去的土地，开发完成居然连“ 60分及格线”都没有过。

“建行研究部昨天发布报告对下半年金融形势进行描述，指出如果政府不出台更有针对性的调控政策，下半年房地产价格将加速上涨。其中，中心城市高房价将波及周边二、三线城市，前期房价上涨较少的城市也将出现快速补涨。” 

“报告从市场供应、政策贯彻力度两方面来论证上述观点。指出今年前5个月，90平方米以下普通商品住房投资仅占商品住宅投资的17.2%，远未达70%以上政策要求。此外，开发商囤地、捂盘、假售、抬价等问题比较严重。2001年初至今年5月份，房地产开发商累计购置土地面积21.62亿平方米，但实际仅开发完成12.96亿平方米，不足购置面积60%，相当数量的土地被囤积和倒卖。”

都知道开发商囤地推动房价上涨，根本用不着卫星跟踪普查，上市公司的公开资料中就把所谓土地储备视为重大利好，但是，如此大的规模还是让人难以置信。

如果建行研究部有关“囤地”数据是真的，说明房地产主要问题出在开头环节，而近几年调控政策差不多都是在末尾的环节，加交易税、增殖税，提高首付、利息等等，头痛医脚，调控没有效果可想而知了。

如果建行研究部的有关“囤地”数据是真的，试问这个领域还没有没监控和管理， 如此大的规模逾期不开工或不完工，如此大的规模囤积居奇，有没有查证？有没有执法？土地与粮食一样，这是最重要基础资源！

如果建行研究部的有关“囤地”数据是真的，试问这个市场还没有没规则和公平，晒地皮晒出来的利润，即没有一点技术含量和也没有综合竞争力，有限的资源，被权力垄断，被囤积，被哄抬，由此造成的市场恐慌心理，已经让地价翻番上升。大规模的财富转移，朝着即没有一点技术含量和也没有综合竞争力的要素聚集可能已经暗流涌动了！

房价高，房子供应不足是真，土地供应不足是假，关键问题出在囤积居奇。如果让开发商手上的已经办理了土地使用证的土地，依法在两年内全部开工并按时完工，否则就依法收回重新拍卖，那么各大城市的疯狂高房价还能持续吗？

退一步讲，就算建行研究部的有关“囤地”数据有误差，如此的大规模，只要其中一部分受到应有的惩戒，这几年支撑高房价的所谓理论和所谓理由均不成立，高房价定会掉头应声而落，不信，试试看。  
